<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet href="fever.xsl" type="text/xsl"?>
<!DOCTYPE TEI.2 SYSTEM 'http://fedoraproxy.lib.virginia.edu/fedora/objects/xml:dtd/datastreams/teixlite.dtd/content' []>

<TEI.2 id="t02461001">
<teiHeader type="aacr2">
<fileDesc>
<titleStmt>
 
<title type="245">Bill of Sale [in Spanish]: Compra Venta de Parte de Finca Rustica, April 20, 1901</title>
<title type="gmd">[electronic resource] </title>
 
<author></author>
 
<respStmt>
<resp>Transcriptions and TEI markup</resp>
<name>Innodata Inc</name>
<resp>Images, project design, and management: </resp>
<name>Historical Collections &amp; Services <lb/>
Claude Moore Health Sciences Library <lb/>
University of Virginia Health System <lb/>
P.O. Box 800722 <lb/>
Charlottesville, VA 22908-0722
</name>
<resp>TEI consultation:</resp>
<name>Electronic Text Center <lb/>
University of Virginia Library<lb/>
</name>
 
</respStmt>
 
</titleStmt>
<extent>ca. 15 kilobytes</extent>
<publicationStmt>
<publisher>Claude Moore Health Sciences Library of the
University of Virginia Health System</publisher>
<pubPlace>Charlottesville, Virginia 22908, USA</pubPlace>
<idno>02461001</idno>
<availability>
<p>Publicly accessible for non-commercial use.  All rights reserved.</p>
<p n="public">URL: http://www.med.virginia.edu/hs-library/historical/</p>
<p>Copyright 2001, by the Rector and Visitors of the University of Virginia</p>
</availability>
<date>2001</date>
</publicationStmt>

<sourceDesc>
<bibl>
<idno type="callNo">The Philip S. Hench Walter Reed/Yellow Fever Collection
[manuscript] / [collected by] Philip S. Hench ; HEALTHSCI MS-1.</idno>
</bibl>
</sourceDesc>
 
</fileDesc>
 
<profileDesc>
<creation><date>1901-04-20</date></creation>
<langUsage><language id="spa">Spanish</language></langUsage>
<textClass> <keywords> <term></term></keywords> </textClass>
 
</profileDesc>
 
<revisionDesc>
<change> <date></date>
<respStmt> <resp></resp> <name></name> </respStmt>
<item></item> </change>
</revisionDesc>
</teiHeader>

<text>
<front>
<div1 type="keywords">
<head>Keywords</head>
<p>
<term type="Armed_Forces"></term>
<term type="Artifact"></term>
<term type="Biography"></term>
<term type="Boards_of_Health"></term>
<term type="Courtship"></term>
<term type="Disease"></term>
<term type="Education"></term>
<term type="Ethics"></term>
<term type="French"></term>
<term type="German"></term>
<term type="Government"></term>
<term type="Human_Experimentation"></term>
<term type="Interpersonal_Relations"></term>
<term type="Military_Medicine"></term>
<term type="Mosquito"></term>
<term type="Newspaper"></term>
<term type="Philosophy"></term>
<term type="Photograph"></term>
<term type="Physicians"></term>
<term type="Popular_Culture"></term>
<term type="Portuguese"></term>
<term type="Public_Health"></term>
<term type="Religion"></term>
<term type="Social_History">YES</term>
<term type="Spanish">YES</term>
<term type="Tropical_Medicine"></term>
<term type="Yellow_Fever"></term>

<name type="person">Gonzalez y Socorro, Ramon</name>
<name type="person">Gonzalez y Socorro, Maria de los Dolores</name>
<name type="person">Vidal y Sanchez, Fernando</name>
<name type="person">Pinera y Santa Cruz, D. Ignacio Gonzalez</name>
<name type="person">Knapp, Edward M.</name>
<name type="person">Jackson, H.F.</name>
<name type="place">Marianao (Cuba)</name>
<name type="place">Habana (Cuba)</name>
<name type="place">Columbia Barracks (Cuba)</name>
</p>
</div1>
<div1 type="summary" n="1">
<head>
<bibl>
<abbr>ALS</abbr>
<extent>14 pp.</extent>
<date value="1901-04-20">April 20, 1901</date>
<idno rend="suppress">02461001</idno>
<title>Bill of Sale [in Spanish]: Compra Venta de Parte de Finca Rustica, April 20, 1901</title>
</bibl>
</head>
<p>This notarial document describes the purchase, by Ramon Gonzalez y Socorro, of the rural estate - called &ldquo;Varona&rdquo; or &ldquo;Pineda&rdquo; - owned by D. Ignacio Gonzalez Pinera y Santa Cruz. The estate is located at the edge of Marianao near the Columbia Barracks.</p>
</div1>
</front>
<body>
<div1 type="document" n="1901-04-20">
<head>Bill of Sale [in Spanish]: Compra Venta de Parte de Finca Rustica, April 20, 1901</head>
<pb n="1" id="f02461001"/>
<p><unclear>not England Translate</unclear><lb/>
of part of this<lb/>
<unclear>11-9-10</unclear></p>
<p>Regestro de la Projiedad<lb/>
del Sur - <unclear>Manan&aacute;o</unclear></p>
<p>____</p>
<p>COPIA SIMPLE DE LA ESCRITURA NO. 58 de 20 DE<lb/>
ABRIL DE 1901. ANTE FERNANDO M. VIDAL Y SAN-<lb/>
CHEZ.-SOBRE <unclear>COMPRA</unclear> VENTA DE PARTE DE FINCA-<lb/>
RUSTICA.-------------------</p>
<pb n="2" id="f02461002"/>
<p>----------.<hi>COMPRA VENTA DE PARTE DE FINCA RUSTICA</hi>.---</p>
<p>--------------.<hi>NUMERO CINCUENTA Y OCHO</hi>.--------------</p>
<p>---.En la Ciudad de la Habana a veinte del mes de --<lb/>
Abril de mil novecientos uno. Ante Mi. <hi>LDO. FERNANDO</hi>--<lb/>
<hi>M. VIDAL Y SANCHEZ</hi>, Notario Publico y del Gobierno --<lb/>
del Colegio Notarial de la Habana y vecino de la mis-<lb/>
ma con residencia en la calle de Teniente Rey numero-<lb/>
veinte y siete, y a presencia de los testigos que al<lb/>
<unclear>fional</unclear> se expresaran.---------------------------------<lb/>
--------------------.<hi>COMPARECEN.</hi>---------------------<lb/>
---.<hi>EL SOR. RAMON GONZALEZ Y SOCORRO</hi>, natural de Ma-<lb/>
tanzas, casado, de cuarenta y tres a&ntilde;os de edad, pro-<lb/>
fesor de idioma y vecino de la Playa de Marianao.----<lb/>
---.<hi>LA SRA. DA. MARIA DE LOS DOLORES GONZALEZ SOCORRO</hi><lb/>
natural de Matanzas legitima consorte del anterior - ocupada en los quechaceres domesticos, de cuarenta --<lb/>
a&ntilde;os de edad y del mismo domicilio.-----------------<lb/>
<pb n="3" id="f02461003"/>
2<lb/>
---.<hi>EL SOR. ROSENDO <unclear>SOCAPRAS</unclear> Y MOLA</hi>, natural de Puerto--<lb/>
Principe casado, de treinta y nueve a&ntilde;os de edad, emplea<lb/>
do y vecino de esta Ciudad en la calle de Subirana nume-<lb/>
ro dos.-------------------------------------------------<lb/>
---------------.<hi>PERSONALIDADES JURIDICAS</hi>.---------------<lb/>
---.El Sor. Ramon Gonzalez y Socorro y la Sra. Maria de-<lb/>
los Dolores Gonzalez y Socorro concurren a este acto por<lb/>
si en uso de su propio derecho y ademas el primero con -<lb/>
el objeto de prestar a la segunda la licencia, marital -<lb/>
necesaria para este otorgamiento.-----------------------<lb/>
---.El Sr. Rosendo Socarras y Mola lo efectua en repre-<lb/>
sentacion del actual Gobierno de la Isla de Cuba y de --<lb/>
sus sucesores que ejerzan la soberana de la Isla y en -<lb/>
representacion asi mismo del de los Estados Unidos de-<lb/>
America segun se justifica con el atestado que se agrega.<lb/>
al final.------------------------------------------------<lb/>
---------------.<hi>CAPACIDAD LEGAL Y EXPOSICION</hi>.-----------<lb/>
---.Dichos comparecientes aseguran hallarse en el ejer-<lb/>
cicio de sus derechos civiles y teniendo a mi juicio la-<lb/>
capacidad legal necesaria para este otorgamiento.-------<lb/>
---.Dicen el Sor. Ramon Gonzalez y Socorro y la Sra. su<lb/>
esposa Da. Maria de los Dolores Gonzalez y Socorro.-----<lb/>
---------------------.<hi>PRIMERO</hi>.-------------------------<lb/>
---.Que por escritura publica otorgada en esta Ciudad -<lb/>
el veinte de Noviembre de mil ochocientos noventa y nue-<lb/>
ve ante el Notario de la misma Sor. Francisco Garcia Ga-<lb/>
rofalo y en su archivo de la cual se pagaron los dere--<lb/>
chos fiscales en la Administracion de Hacienda de la Pro<lb/>
vincia el dia primero de Diciembre del mismo a&ntilde;o segun-<lb/>
carta de pago numero veinte y uno, y fue inscripta en el<lb/>
Registro de la Propiedad de Occidente de esta Capital -<lb/>
a los folios ciento treinta y ocho y ciento cuarenta y -<lb/>
cuatro del tomo veinte y cinco del Ayuntamiento de Ma--<lb/>
rianao fincas numeros mil ciento cuarenta y dos y mil -<lb/>
<pb n="4" id="f02461004"/>
3<lb/>
ciento cuarenta y tres inscripcion primera, el narrante--<lb/>
Sor. Ramon Gonzalez y Socorro constante su matrimonio - -<lb/>
con la otorgante Sra. Maria de los Dolores Gonzalez y ---<lb/>
Socorro adquirio por titulo de compra venta de D. Igna--<lb/>
cio Gonzalez Pi&ntilde;era y Santa Cruz una finca rustica situa-<lb/>
da en el termino Municipal de Marianao, distrito Judicial<lb/>
del mismo nombre, en esta Provincia formada por las par-<lb/>
celas A. B. y C y las dos porciones adicionales a dichas<lb/>
parcelas b y c de la finca &ldquo;Pi&ntilde;era&rdquo; o &ldquo;Varona&rdquo; cuya des-<lb/>
cripcion y cabida es como sigue: la parcela A que com--<lb/>
prende una superficie de dos hectareas treinta y dos --<lb/>
areas, cincuenta y seis centiareas, <hi>linda al Norte con--<lb/>
el camino que conduce desde la calzada de Marianao y la-<lb/>
Playa a la entrada del Cementerio Catolico, en una exten</hi><lb/>
sion de ciento setenta y un metros cuarenta centimetros.<lb/>
Al Sur con el camino conocido por Jaimanitas en una exten<lb/>
sion de doscientos setenta y cuatro metros sesenta y cin-<lb/>
co centimetros, al <hi>Este con la Calzada de Marianao y</hi> la-<lb/>
Playa, en una extension de doscientos siete metros, vein<lb/>
te y nueve centimetros y al Oeste con <hi>terreno de D. Igna-<lb/>
cio Gonzalez de Pi&ntilde;era y Santa Cruz</hi> en una extension de-<lb/>
cincuenta y tres metros y cincuenta y cinco centimetros-<lb/>
cuya superficie total es de veinte y tres mil doscientos<lb/>
cincuenta y seis metros, las parcelas B y C. miden dos -<lb/>
hectareas, treinta y dos areas, ochenta centiareas, lin<lb/>
dan al Norte con terrenos de Don Ignacio Gonzalez de Pi-<lb/>
&ntilde;era y Santa Cruz, en una extension de ciento veinte y -<lb/>
cuatro metros, al Sur con el camino del Cementerio Muni-<lb/>
cipal en una extension de ciento sesenta y nueve metros<lb/>
setenta centimetros, al Este con la Calzada de Marianao-<lb/>
a la Playa, en una extension de ciento sesenta y nueve-<lb/>
metros, cincuenta centimetros, al Oeste con terrenos de -<lb/>
<hi>D. Ignacio Gonzalez de Pi&ntilde;era</hi> en una extension de ciento<lb/>
sesenta y un metros ochenta y tres centimetros.---------<lb/>
<pb n="5" id="f02461005"/>
4<lb/>
---.Que las parcelas A. B y C. descritas con las adicio---<lb/>
nes se&ntilde;aladas se encuentran separadas la primera de las --<lb/>
B y C. por el camino del Cementerio Municipal todas las --<lb/>
cuales ocupan una extension de cuatro hectareas, sesenta y<lb/>
cinco areas, treinta y seis centiareas y seiscientos cua--<lb/>
renta y tres milesimas de centiareas.---------------------<lb/>
---.Dicha finca la adquirio el D. Ignacio Gonzalez Pi&ntilde;era-<lb/>
y Santa Cruz con otras mas del su Se&ntilde;or padre D. Ignacio-<lb/>
Gonzalez Pi&ntilde;eray Meireles, segun expediente posesorio apro<lb/>
<hi>bado por auto de veinte y cuatro de Junio de mil ochocien-<lb/>
tos noventa y nueve</hi> dictado por el Juzgado de Primera Ins-<lb/>
tancia de Marianao e inscrito al folio ciento ocho del to-<lb/>
mo veinte y cinco citado de Marianao.---------------------<lb/>
--------------------.<hi>SEGUNDO</hi>.-----------------------------<lb/>
---.Que en veinte y cuatro de Septiembre del a&ntilde;o proximo -<lb/>
pasado los narramtes convinieron con el Primer Teniente -<lb/>
H. F. Jackson del segundo de Artilleria, Oficial Ingeniero<lb/>
del Departamento occidental de Cuba, en representacion --<lb/>
del Gobierno Militar de esta Isla, cierto contrato de ---<lb/>
arrendamiento y promesa de venta de los terrenos descritos<lb/>
y constante en documento privado del cual me entregan en<lb/>
este acto una copia exacta del mismo extendida en el idio-<lb/>
ma ingles y autenticada por Gev. <unclear>L.</unclear> Goodale Capitan &amp; A.Q.<lb/>
M. U. S. V, Quartermaster, para que proceda a su traduc-<lb/>
cion e insercion en la presente lo que realizo yo el Nota-<lb/>
rio por conocer el idioma ingles, dando fe que el documen-<lb/>
to que se me presenta traducido es como sigue.-Arrendamien<lb/>
to.-<hi>Este convenio celebrado en los Quemados de Marianao -<lb/>
Provincia de la Habana, Isla de Cuba este dia veinte y --<lb/>
cuatro de Septiembre de mil novecientos, por y entre Ramon<lb/>
Gonzalez Socorro y su esposa Maria Dolores Gonzalez Soco--<lb/>
rro partes de la primera parte y el Gobernador Militar de-<lb/>
la Isla de Cuba por el Primer Teniente H. F. Jackson, segun</hi><lb/>
do Artilleria, Oficial de Ingenieros del Departamento Occi-<lb/>
<pb n="6" id="f02461006"/>
5<lb/>
dental de Cuba, debidamente autorizado y nombrado agente --<lb/>
para este objeto, parte de la segunda parte, Prueba: que -<lb/>
los Sres. de la primera parte como due&ntilde;os absolutos de la -<lb/>
porcion de <hi>terremo llamada &ldquo;Pi&ntilde;eda&rdquo; o Varona" o &ldquo;Nina&rdquo;</hi> se-<lb/>
gun aparece descrita en el Mapa de la Municipalidad de Ma-<lb/>
rianao archivado en las Oficinas del Oficial Ingeniero del<lb/>
Departamento Occidental de Cuba y tambien como aparece del-<lb/>
plano que se acompa&ntilde;a a este contrato, cuyo mapa se consi-<lb/>
derara como parte de dicho contrato y como ha sido inscri-<lb/>
to en la hoja ciento ocho en las Oficinas del Registro de-<lb/>
la Propiedad de Occidente de la Ciudad de la Habana, por -<lb/>
esta dan en arrendamiento y arriendan al Gobernador Militar<lb/>
de la Isla Cuba, o su sucesor para usos del Gobierno Mi-<lb/>
litar de la Isla de Cuba o su sucesor y para un Cementerio<lb/>
Militar la porcion de terreno arriba descrita conocida por<lb/>
&ldquo;Pineda&rdquo; o &ldquo;Varona&rdquo; o Nena",cuyos linderos son como si-<lb/>
guen. Comenzando en el punto marcado por el cruce o inter-<lb/>
sepcion del Camino que va de los Quemados de Marianao a la<lb/>
Playa, con el camino que conduce del antes dicho Camino al<lb/>
<hi>Cementerio Municipal de Marianao</hi> cuyo punto de intersepcion<lb/>
se encuentra a una distancia de doscientos siete metros --<lb/>
veinte y nueve centimetros mas o menos en la direccion No-<lb/>
roeste a lo largo del camino de la Playa desde el punto --<lb/>
de intersepcion del camino de Jaimanita con el camino de -<lb/>
los Quemados a la Playa corriendo por el Norte cuarenta y<lb/>
seis grados siete minutos Oeste a lo largo del camino de -<lb/>
los Quemados a la Playa a una distancia de Noventa y seis-<lb/>
metros y treinta y seis centimetros a un punto marcado con<lb/>
una estaca desde ahi hacia al Sur sesenta y un grados y dos<lb/>
minutos, desde una distancia de ciento cuarenta metros y -<lb/>
cuarenta y siete centimetros de la linea trazada la cual -<lb/>
forma los linderos por el Sur del Cementerio Militar, desde-<lb/>
ahi hacia al Sur veinte y ocho grados veinte y seis minutos<lb/>
Este a una distancia de noventa y dos metros mas o menos<lb/>
<pb n="7" id="f02461007"/>
6<lb/>
al camino antes referido el cual conduce del camino de los<lb/>
Quemados de Marianao al Cementerio Municipal de Marianao,<lb/>
desde ahi hacia al Norte sesenta grados y cuarenta minutos<lb/>
Este una distancia de ciento sesenta y nueve metros y se-<lb/>
tenta centimetros mas o menos hacia el punto de partida --<lb/>
conteniendo un area de una hectarea, cuarenta y dos areas-<lb/>
y sesenta y ocho centiareas.------------------------------<lb/>
---.Para que tenga y disfrute la misma con todas sus per-<lb/>
tenencias uso y servidumbres por un periodo de noventa y -<lb/>
nueve a&ntilde;os bajo los siguientes terminos y condiciones. Que-<lb/>
en consideracion de la posesion de los interesados de la-<lb/>
segunda parte en la propiedad inmueble amba descrita los-<lb/>
interesados de la segunda parte de este contrato pagaran-<lb/>
a los interesados de la primera parte del mismo la suma -<lb/>
de trescientos pesos en moneda de los Estados Unidos. Por-<lb/>
y en consideracion de dicho pago los interesados de la --<lb/>
primera parte de este contrato <unclear>convienan</unclear> en transmitir la<lb/>
posesion completa de los terrenos descritos, pagar <unclear>tedos</unclear>-<lb/>
y cualesquiera responsabilidades que pueda afectar la fin<lb/>
ca en la fecha de este arrendamiento y firmar sellar y -<lb/>
entregar a dichos interesados de la primera parte o su su-<lb/>
cesor legal sin otra compensacion alguna la escritura por-<lb/>
la que setraspase en dichos interesados de la segunda par-<lb/>
te <hi>el titulo</hi> de <hi>propiedad de estos terrenos en cualquier-<lb/>
tiempo durante el periodo de noventa y nueve a&ntilde;os</hi> antes -<lb/>
indicado y por requerirlo asi los interesados de la segun-<lb/>
da parte o su sucesor.-----------------------------------<lb/>
---.En testimonio de lo cual firmamos la presente y sella-<lb/>
mos este dia veinte y cuatro de Septiembre en el a&ntilde;o mil-<lb/>
noevcientos (firmado). Edw M. Knapp.-Testigos.(firmado.H.<lb/>
F. Jackson. Primer Teniente segundo Artilleria oficial de-<lb/>
Ingenieros Departamento Occidental de Cuba, Agente por el-<lb/>
Gobernador Militar-(firmado R. G. vecinos.-(firmado) Maria<lb/>
Muller.-Testigos.-(firmado (Ma. Dolores Gonzalez Socorro-<lb/>
<pb n="8" id="f02461008"/>
7<lb/>
(firmado) Ramon Gonzalez Socorro arrendadores.-Cuartel ---<lb/>
General Departamentos Occidental de Cuba.-Quemados, Cuba---<lb/>
Septiembre veinte y cuatro, mil novecientos, Aprovado (fir<lb/>
mado). R. E. L. Michie Ayundante General en ausencia del -<lb/>
Comandante del Departamento.<unclear>-</unclear>Una copia exacta (firmado) -<lb/>
Gev. L. Gooddale. Capitan D. A. Q. M. U, S. V. Quartermas-<lb/>
ter.-------------------------------------------------------<lb/>
----------------------.<hi>TERCERO</hi>.----------------------------<lb/>
---.Que ratificando por esta el contenido del documento -<lb/>
privado que queda inserto, y llevando a efecto lo conveni-<lb/>
do venden al Actual Gobierno Militar de la Isla de Cuba, -<lb/>
la porcion de los terrenos descrita en el referido documen<lb/>
to de la finca denominada Pi&ntilde;era &oacute; Varona de la propiedad<lb/>
de los narrantes.-----------------------------------------<lb/>
-----------------------.<hi>CUARTO</hi>.----------------------------<lb/>
---.Que el precio por el que se celebra esta venta es la -<lb/>
cantidad de trescientos pesos oro americano que los que -<lb/>
hablan confiesan haber recibido del actual Gobierno Mili-<lb/>
tar de esta Isla de Cuba al tiempo de firmar el contrato-<lb/>
que se deja traducido e inserto en la presente escritura-<lb/>
obligandose a la eviccion y saneamiento de esta venta se-<lb/>
gun derecho. Yo el Notario adverti a los otorgantes que--<lb/>
confesado el pago del precio queda libre la finca de toda<lb/>
responsabilidad por razon del mismo aunque se justificare<lb/>
en lo sucesivo no ser cierta en entrega en todo o en par-<lb/>
te.-------------------------------------------------------<lb/>
<unclear>=--</unclear>.El Sor. Rosendo Socarras en el concepto con que compa<lb/>
rece y en uso de las facultades que le han sido conferi-<lb/>
das en el atestado que se agrega al final dice.----------<lb/>
-----------------------.<hi>QUINTO</hi>.----------------------------<lb/>
---.Que acepta para el actual Gobierno Militar de la Isla<lb/>
de Cuba o sus sucesores que ejerzan la <unclear>soberania</unclear> de esta-<lb/>
Isla la presente escritura en la forma que queda redacta-<lb/>
da y mediante ella recibe la porcion de terrenos vendidos<lb/>
<pb n="9" id="f02461009"/>
8<lb/>
a que se ha <unclear>hecho</unclear> referencia en la <unclear>misma</unclear>.-----------------<lb/>
------------------------<unclear>.</unclear><hi>SEXTO</hi>.---------------------------<lb/>
---.Que con renuncia expresa al fuero de domicilio desig-<lb/>
nan esta Ciudad a cuyos Jueces y Tribunales se someten pa<lb/>
ra que en ella tengan lugar todas las notificaciones cita<lb/>
ciones y demas diligencias judiciales o extrajudiciales -<lb/>
quo emanaren de esta escritura.--------------------------<lb/>
---.Yo el Notario adverti a los otorgantes que dentro de-<lb/>
treinta dias deben acudir con copia de esta escritura a -<lb/>
la Administracion de Rentas de la Provincia para la li-<lb/>
quidacion del Impuesto sobre derechos reales y trasmision<lb/>
de bienes o declaratoria de exenxion y en abono dentro -<lb/>
de los diez y seis dias siguientes al de su presentacion-<lb/>
bajo las penas que se&ntilde;ala el Reglamento sobre dicho im--<lb/>
puesto de que les instrui y despues al Registro de la Pro<lb/>
-piedad para su inscripcion sin cuyos requisito no perju-<lb/>
dicara a tercero ni sera admitido en los Juzgados, Tribu-<lb/>
nales, Consejos y Oficinas del Gobierno si el objeto de-<lb/>
la presentacion fuere hacer efectivo en perjuicio de ter-<lb/>
cero el derecho que debio ser inscrito salvo los dos ca-<lb/>
sos de excepcion que comprende el articulo trescientos --<lb/>
ochenta y nueve de la Ley Hipotecaria.------------------<lb/>
---.Asi lo otorgan siendo testigos instrumentales los --<lb/>
Sres. Vicente Blema y Quintans y Raimundo Roig y Wlkier-<lb/>
de este vecindario y sin excepcion para serlo a quienes-<lb/>
doy fe conozco.------------------------------------------<lb/>
---.Leida por todos la presente escritura se ratifican -<lb/>
los otorgantes en su contenido y firman con los testigos.<lb/>
---.Y no conociendo yo el Notario a los otorgantes Sres.<lb/>
Gonzalez Socorro me presentan como testigos de conocimien<lb/>
to al otro compareciente Sor. Socarras y al Sor. Blena y<lb/>
Quintans quienes me indentifican a dichos Sres.----------<lb/>
---.De todo lo cual y de conocer al compareciente Sor. So-<lb/>
carras constandome su ocupacion y vecindad yo el Notario-<lb/>
<pb n="10" id="f02461010"/>
9<lb/>
doy fe.-<hi>RAMON GONZALEZ SOCORRO</hi>.-----<hi>MA. DOLORES GONZALEZ</hi>-<lb/>
<hi>SOCORRO.</hi>---<hi>R. SOCARRAS</hi>.-----<hi>VICENTE BLEMA</hi>.----<hi>RAIMUNDO</hi>-<lb/>
<hi>ROIG</hi>.----<hi>FERNANDO M. VIDAL</hi>.------------------------------<lb/>
---.<hi>Parcel No. 14 Columbia. Extract</hi> from L. R. 1400 De-<lb/>
partament of Cuba 1901 upon L. R. 27732 O. C. Q. M. Hava-<lb/>
na Cuba January 24, 1901. The chief Quartermaster of the<lb/>
Departament. Asks. that the <hi>lease</hi> for the <hi>Military Ceme-<lb/>
tery be sent to him with instructions to have it certi-</hi><lb/>
fied before the Official Notary or to have a proper <hi>deed</hi><lb/>
of <hi>conveyance</hi> executed.-5th/ Endorsement. Headquarters -<lb/>
Departament. of Cuba.-Havana January 30th. 1901 Respec-<lb/>
tfully returned to the Chief Quartermaster of the Depar-<lb/>
tament with copy of lease enclosed, and with instructions<lb/>
to have a deed of conveyance of said property executed -<lb/>
forthwith By comand of Mayor General Wood J. B. Hickey -<lb/>
Actg. Adjuntant General. Firma ilegible. Major and. <unclear>Quar-<lb/>
termaster</unclear> U. S. V. Chief Quartermaster A. true copy.----<lb/>
---.Parcel No. 14 Columbia. Departament. Headquarters -<lb/>
Department of Cuba. Office Of. chief. Quartermaster. Hava-<lb/>
na Cuba February 19th 1901. To. F. M. Vidal Esq. Official<lb/>
Notary Public. or any Notary Public. of the City of. Ha-<lb/>
vana Sir. Whereas I. the undersigned Chauncey B. Baker -<lb/>
Major and Quartermaster U. S. Volunteers, Chief Quarter-<lb/>
master Department Of. Cuba, have been duly authorized --<lb/>
and directed by the Major General Comanding the Department<lb/>
of Cuba, to cause to be executed a <hi>deed of conveyance</hi> of.<lb/>
the land <unclear>hercefter</unclear> described.----------------------------<lb/>
---.Now Therefore I. do hereby certify that Rosendo Soca-<lb/>
rras of the city of. Havana Cuba is hereby authorized and<lb/>
appointed to appear before any Notary Public, of the City<lb/>
or. Province of. Havana, as the Agent and Attorney in --<lb/>
fact of the actual Government of the Island of Cuba and-<lb/>
its. successors, who may exercise the Sovereignty of the<lb/>
Island and also the agent and attorney in fact of the --<lb/>
<pb n="11" id="f02461011"/>
10<lb/>
United States of America, to accept and execute in its, -<lb/>
and their behalf as. Agent and Attorney in fact, a certain<lb/>
contract and <hi>deed of conveyance to the first named Cuban-<lb/>
Government, of the lands now occupied as Military Ceme--<lb/>
tery near Columbia Barracks Reservation, comprising</hi> I. Hec-<lb/>
tary, 42 ares, 68 centiareas, a part of <hi>Finca "Pi&ntilde;era or.-<lb/>
&ldquo;varona&rdquo; or &ldquo;Nena&rdquo;, Municipality</hi> of. Marianao. Havana --<lb/>
owned by Ramon Gonzalez Socorro, in consideration <hi>of $300<lb/>
heretofore paid to him</hi>. Very respectfully, firma ilegible.<lb/>
Major and Quartermaster U. S. V. Chief Quartermaster. By.-<lb/>
authority of. L. R. 27732 O. C. W. M. 5th. Endorsement. -<lb/>
January 30 1901. ipon L. R. 1400 Department. of Cuba 1901.<lb/>
---.Parcela numero catorce Colombia.-Extracto de L, R. --<lb/>
mil, cuatrocientos Departamento de Cuba, mil novecientos -<lb/>
uno, siendo L. R. veinte y siete mil setecientos treinta-<lb/>
y dos. O. C. Q. M. Habana Cuba Enero veinte y cuatro mil-<lb/>
novecientos uno, El Chief Quartermaster del Departamento-<lb/>
pide que el arredamiento del Cementerio Militar se le en-<lb/>
vie con instrucciones para elevarlo a escritura publica -<lb/>
por ante el Notario oficial o para otorgar la correspon--<lb/>
diente escritura de traspaso.-Quinto endose Cuartel Gene-<lb/>
ral Departamento de Cuba.-Habana Enero treinta, mil nove-<lb/>
cientos uno. Respetuosamente devuelto al Chief Quartemas-<lb/>
ter del departamento incluyendole copia del arrendamiento<lb/>
y con instrucciones para que se celebre la escritura de--<lb/>
traspaso de dicha propiedad, Por orden del Mayor General-<lb/>
Wood J. B. Hichey Ayundante General interino una copia --<lb/>
fiel.- (firmado).- Channcey B. Baker Comandante y Quar-<lb/>
termaster U. S. V. Chief Quartermaster.- (<unclear>Parcela</unclear> numero -<lb/>
catorce Columbia. Departamento de la Guerra Cuartel Gene-<lb/>
ral Departamento de Cuba oficinas del Chief Quartermaster<lb/>
Habana Cuba Febrero diez y nueve mil novecientos uno. <unclear>Al-<lb/>
Sor</unclear>. F. M. Vidal Notario Publico Oficial <unclear>o</unclear> a cualquier -<lb/>
Notario Publico de la Ciudad de la Habana Sor. Por cuanto<lb/>
<pb n="12" id="f02461012"/>
11<lb/>
yo el que suscribe Channcey B. Baker Comandante y Quar--<lb/>
termaster U. S. Voluntarios Chief. Quartermaster Depar--<lb/>
tamento de Cuba. he sido debidamente autorizado y recibi<lb/>
do instrucciones del Mayor General Comandante del Depar-<lb/>
tamento de Cuba para hacer que se <unclear>celebre</unclear> una escritura-<lb/>
de traspaso de las tierras que se describiran mas adelan-<lb/>
te ahora por tanto yo por este certifico que Rosendo So--<lb/>
carras de la Ciudad de la Habana Cuba queda por esta auto<lb/>
rizado y nombrado para comparecer ante cualquier Notario-<lb/>
publico de la Ciudad o Provincia de la Habana como el --<lb/>
agente y apoderado del actual Gobierno de la Isla de Cu-<lb/>
ba y sus sucesores que ejerzan la Soberania de la Isla -<lb/>
y tambien como el agente y apoderado de los Estados Uni-<lb/>
dos de America, para aceptar y otorgar en su fabor como-<lb/>
agente y apoderado un cierto contrato y escritura de tras<lb/>
paso al primer Gobierno Cubano que se nombre de los terre<lb/>
nos ahora ocupados, como Cementerio Militar cerca del -<lb/>
campamento para usos Militares Colombia, comprendiendo -<lb/>
una hectarea, cuarenta y dos areas, sesenta y ocho cen-<lb/>
tiareas una parte de la finca &ldquo;Pi&ntilde;era&rdquo; o Varona" o &ldquo;Ne-<lb/>
na&rdquo; Municipalidad de Marianao. Habana de la propiedad de<lb/>
Ramon Gonzales Socorro en consideracion de trescientos -<lb/>
pesos que al presente se le han pagado a el Muy respetuo-<lb/>
samente (firmado). Channcey B. Baker Comandante <unclear>y</unclear> Quar-<lb/>
termaster U. S. Chief. Quartermaster. Por autorizacion -<lb/>
de L. R. veinte y siete mil setecientos treinta y dos. -<lb/>
O. C. Q. M. quinto endoso.-Enero treinta, mil novecientos<lb/>
uno, siendo L. R. mil cuatrocientos departamento de Cuba<lb/>
mil novecientos uno. Yo el Notario doy fe que la prece-<lb/>
dente es una traduccion fiel y exacta de sus originales-<lb/>
que anteceden. Habana <unclear>Abril reinte</unclear> de mil novecientos --<lb/>
uno.-Testado.del no vale.---<hi>FERNANDO M. VIDAL</hi>.-----------<lb/>
---.Nota.-En esta fecha expedi primera copia al Sr. Ramon-<lb/>
Gonzalez Socorro, en tres pliegos de papel.-Habana No--<lb/>
<pb n="13" id="f02461013"/>
12<lb/>
viembre seis de mil novecientos cinco doy fe.-<hi><unclear>ANDREU</unclear></hi>-----<lb/>
---.Otra. En veinte y cinco de Abril de mil novecientos-<lb/>
diez expedi primera copia para el Sra. Maria de los Dolo-<lb/>
res Gonzalez Socorro en ocho pliegos de papel doy fe.-<hi>VI</hi>-<lb/>
DAL.-----------------------------------------------------<lb/>
---.Nota.-En esta fecha a virtud del mandamiento librado-<lb/>
en las diligencias promovidas por el Sor. Fiscal de Par-<lb/>
tido a nombre del Estado solicitando segundas copias de-<lb/>
esta y otras escrituras expedi segunda copia de este do-<lb/>
cumento a favor del Estado, Republica de Cuba.-Habana --<lb/>
Abril diez y ocho de mil novecientos diez y ocho doy fe.-<lb/>
<hi>VIDAL</hi>.--------------------------------------------------<lb/>
---.Nota.-En veinte y seis de Julio de mil novecientos -<lb/>
veinte expedi copia en cinco pliegos de papel a virtud -<lb/>
de mandamiento del Juez de Primera Instancia del Este de<lb/>
la Habana en diligencias para cumplir exhorto librado --<lb/>
por el Sor. Juez de Primera Instancia de Marianao en el-<lb/>
juicio declarativo de mayor cuantia promovido por la Com-<lb/>
pania de Creditos y Propiedades Inmuebles contra Ignacio<lb/>
Gonzalez de Pi&ntilde;era y otros sobre revindicacion de <unclear>fincas</unclear><lb/>
y otros pronunciamientos fijandose a la misma un sello -<lb/>
de diez centavos del Timbre Nacional doy fe.--<hi>VIDAL</hi>.----<lb/>
---.Otra.-En veinte y seis de Junio de mil novecientos-<lb/>
veinte, expedi copia en cinco pliegos de papel a virtud-<lb/>
de mandamiento del Sor. Juez de Primera Instancia occi-<lb/>
dental del Sur para cumplir exhorto del Sor. Juez de Pri-<lb/>
mera Instancia de Marianao librado <unclear>en</unclear> el juicio declara-<lb/>
tivo de mayor cuantia seguido por la Compa&ntilde;ia de Credi-<lb/>
tos y Propiedades Inmuebles contra Ignacio Gonzalez de -<lb/>
Pi&ntilde;era y otros sobre posesion de una finca y otros pro-<lb/>
nunciamientos fijando a la misma un sello de diez centa-<lb/>
vos del Timbre Nacional doy fe.--<hi>VIDAL</hi>.-----------------<lb/>
---.Nota.- En nueve de Julio de mil novecientos veinti--<lb/>
cuatro expedi copia en once hojas de papel a virtud de -<lb/>
<pb n="14" id="f02461014"/>
13<lb/>
mandamiento librado por el Sor. Juez de Primera Instancia<lb/>
del Norte de esta Ciudad con motivo de las pruebas pedida<lb/>
por la parte actora en el juicio declarativo de mayor cuan<lb/>
tia seguido por el Procurador Alejandro O'Reilly en repre<lb/>
sentacion de Eugenio Lissariague, Tiburcio Ramirez y Jua-<lb/>
na Gayo Rivera contra la sucesion y causahabientes de Iga-<lb/>
nacio Gonzalez de Pi&ntilde;era y Mier y Luis Figueroa en cobro-<lb/>
de cantidad fijandose a la misma sellos del Timbre Nacio-<lb/>
nal por valor de diez centavos doy fe.--<hi>PEDROSO</hi>.----------<lb/>
---.La primera nota de expedicion que se omitio dice asi.<lb/>
---.Nota.-En veinte y dos de Abril y en siete pliegos de-<lb/>
papel expedi primera copia para el otorgante Sor. Soca--<lb/>
rras en el caracter con que comparece doy fe. <hi>FERNANDO M</hi>.<lb/>
VIDAL.----------------------------------------------------</p>
<p>1899<lb/>
Sept 24<lb/>
<unclear>1900<lb/>
day before</unclear><lb/>
Lazear<lb/>
died</p>
</div1>
</body>
</text>
</TEI.2>
